★IT狗 力斥政府網站設計 5 宗罪！

雖然每間企業當要裁員時，「IT 狗」定必首當其衝飯碗不保，但假如一間公司沒有好的「IT 狗」幫助建立 user friendly 的網站，一樣會令市民公憤。說的是有位真・IT 狗近日在 FB po 長文力斥政府網站的建立沒有邏輯可言，便用起來絕不 user friendly、垃垃圾圾乜乜乜，而在這篇文章的結論部分，更是《創世紀》許文彪上身，大呼「公平咩」，並有感：「政府果班PM，對上果班 vendor 呀，佢地識 programming 識 UX 咩？佢哋只係左手交右手，拎少少時間，判上判上判就不停係度賺大錢，咁叫公平咩！」。

政府網站出現的 5 宗罪：

1）無 config root domain

政府網站竟沒有 DNS Record（網域名稱系統），覺得超級不合時宜之外，也認為 Pizza Hut 網站都不設 DNS Record，是因為跟隨了政府做法。

2）想做網上預約但指去填 PDF 表格

本身想做網上預約，但發現沒有按鈕可按之外，之後當發現有連結可做網上預約之際，此連結竟指去 PDF 表格頁面，並需要另行填寫及遞交。同時也不解指南 link 不是指導到預約頁面，要兜大圈才找到。（樓主表示黑人問號 ing）

3）Print / Save 按鈕不能用

有一個不能用的 Print / Save 按鈕，又有何用呢？（樓主繼續黑人問號 ing）

4）Invalid Digital Signature

政府 PDF 的簽名都可 invalid？不禁要懷疑政府網站的保安程度有多嚴密......

5）政府部門網站沒有互認

入境處、香港郵政網站沒用互認版，讓樓主大感困惑：「sign 嚟做乜 X？」，以及令他驚訝，何解一個網站漏洞，同樣也等於它的功能。

質疑創科局存在價值

當樓主發現一個政府網站都可以如此落後、不 user friendly 之時，某程度已曲線懷疑創科局的存在為何物之外，「香港有價值 183 億嘅創新及科技局 Innovation and Technology Bureau HK 呀嘛，聽日一定會好天嘅，我先唔會插香港政府啲 IT 廢呀。」，也同時直線抽擊政府 IT 狗垃圾到不能。「政府果班 PM，對上果班 vendor 呀，佢地識 programming 識 UX 咩？佢哋只係左手交右手，拎少少時間，判上判上判就不停係度賺大錢。」不知道大家又會否有這樣的看法呢？
[url]
[/url]

唔好賴外判, 以前就算係直屬請人政府個網都係垃圾黎

你幫政府整好，佢幫你宣傳點睇

有錢就一齊貪, 有bug就互傳

老貓做乜今日咁搶口

500億創科真係得啖笑
攞嚟update系統算喇

still using Win95+IE4

政府好多系統仲行緊IE，我真係接受唔到

due to IT

搵過政府工就知

基本上N仔嘅post係冇得上網apply

全部上網down佢張19 form落嚟，再蝕埋郵票錢

政府帶頭出500億搞創科 原來仲係要print出黎

鼓勵市民多買printer

堅決全力發展printer業

第6宗罪：唔用 linux

第7宗罪：你個腦唔係行Linux

第8宗罪：唔上Lihkg

IT狗想撈返一兩筆都要自己走去幫人DEL BUG

呢個post講得好，老貓好波